
                      Michael Bay: genio malvado. Ejemplo: someter a un bombón de 17 años a todo tipo de travesuras sexuales: tomas de cámara entre sus muslos, pistolas amenazantes en su rostro, lenguas de monstruos envueltas alrededor de su pierna, y luego quitarle la maldición dándonos un papá sobreprotector -hero (Mark Wahlberg) que le dice que sus pantalones cortos son demasiado cortos y que no le permite salir, y mucho menos besar a su novio de 20 años, el conductor de la carrera. Pero, por supuesto, esta película no trata sobre eso. Se trata de un esfuerzo del gobierno para librar al mundo de extranjeros ilegales, en este caso, los Transformers, mientras que al mismo tiempo colaboramos con la industria privada para construir nuestros propios Transformers, lo que exige una mayor colaboración con otros Transformers, que requiere que nuestros héroes encuentren todavía hay otros Transformers, pero cuidado porque otros Transformers tienen sus propios planes. Pero, por supuesto, esta película tampoco trata sobre eso. Se trata de robots que luchan contra robots. Cunas de innumerables éxitos de ciencia ficción, desde Star Wars hasta la franquicia Alien (incluido Prometheus), y durante los primeros 90 minutos, casi se siente como una película. Desafortunadamente, hay 75 minutos más de caos de metal a seguir. La acción puede ser emocionante. Pero el caos se vuelve aburrido rápido. 2014.
        
            